17歲學生被指肩撞警員控襲警罪 裁定罪名不成立

去年聖誕市民發起到不同商場「和你Shop」，警員進入各商場驅散。一名17歲男學生被指在九龍灣德福廣場為逃走而以肩撞警員，警員自言被撞至退後一步。學生被控襲警罪受審，惟裁判官梁少玲今裁決指兩警作供內容不準確，亦與現場閉路電視片段不符，裁定男生沒有意圖襲警，罪名不成立。梁官宣佈裁決一刻，公眾席上響起一片掌聲，被告母親忍不住掩面離庭往庭外抽泣。男生散庭後得到撐場支持者祝賀，他回應記者時表示希望手足「唔好放棄」。

梁官在證供分析中質疑兩名作供警員的說法，並指只會對兩人的證供給予較輕的比重。

本案的爭議點在於被告是否具有襲擊意圖或魯莽碰撞。梁官指出，從證供及片段中可見，被告當時以奔跑的方式逃走，有路便走。被告選擇的路線原本無人阻擋，惟警員7100陳俊傑突然擋在被告前面攔截；基於被告正在奔跑，未能及時減速，因此與陳的盾牌發生碰撞。梁官認為，不排除被告是因未能預計逃跑中途會遇上警員7100突然改變位置，最終造成無可避免的碰撞，法庭斷定被告沒有襲擊意圖。

梁官又謂，對於警員7100的作供細節同樣有疑問。被告當時撞向警員7100的盾牌，是本案關鍵情節；但警員7100的記事冊及書面口供中卻沒有就此作出紀錄，只稱胸口被撞。警員7100作供時解釋指自己胸口較盾牌重要，梁官則認為說法既奇怪亦不合理。再者，梁官指出，警員7100當時連同身上裝備重量約共90公斤，而他也同意被告身型瘦小，片段亦看不到警員7100被撞後踏後半步。

梁官再指，證人警員24710證供也有不準確之處。證人曾指當時與警員7100相距20米，但在看罷現場閉路電視片段，證人承認對距離判斷有所誤差。另外，證人指被告撞向警員7100的胸口，惟當時被告背對證人站立的位置，法庭對證人的觀察存有疑問。而證人作證時也承認事發於一秒之內，對警員7100持盾的講法也表示不太清楚，並且承認不能看到，因此法庭不接納其描述的細節。至於具體位置及情節，法庭也不能依賴其證供。

開錯台 大家幫手推

推推推推推推推推推推

推唔喐

傻閪香港警賊

好人一生平安

警曱俾假口供又冇事

律政屍肯定會上訴

推唔喐推唔喐推唔喐推唔喐推唔喐推唔喐